\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{ragged2e}
\begin{document}
\textbf{Ejercicio 1.} \text{ Resuelve la siguiente ecuaci\'on}
\[\begin{pmatrix}
6&10&8\\
12&a&1\\
b&70&4
\end{pmatrix}\]
\[\begin{matrix}
6&10&8\\
12&a&1\\
b&70&4
\end{matrix}\]
\begin{gather}
(a+b)^3=(a+b)(a+b)(a+b)\\
\notag=(a^2+2ab+b^2)(a+b)\\
=(a+b)(a^2+2ab+b^2)\\
=a^3+3a^2b+3ab^2+b^3
\end{gather}
\begin{equation*}
\begin{vmatrix}
2x-1 & 3x & x-2\\
2x+1 & x & 2x+1\\
2x-1 & 3x & 3x-2
\end{vmatrix}
=C
\end{equation*}
\begin{flalign}
\intertext{Dado que por la regla de la cadena se tiene la igualdad}
(fg)'&=f'g+fg'
\intertext{la cual se puede reescribir como}
fg'&=(fg)'-f'g
\intertext{entonces se concluye que}
\int fg'&=\int (fg)' - \int f'g
\end{flalign}
\begin{flushleft}
	La lista de la compra es la siguiente:
	\begin{enumerate}
		\item Fruta
		\item Mantequilla
		\item Leche
		\item Magdalena
		\item Kiwis
		\item Yogur
	\end{enumerate}
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item Portada
	\item \'Indice
	\item Diapositiva 1
	\item Diapositiva 2
	\item Diapositiva 3
	\item Conclusi\'on
\end{itemize}
\begin{enumerate}
	\item Marcas de m\'oviles
		\begin{enumerate}
			\item Samsung
			\item Iphone
			\begin{enumerate}
				\item Iphone 7
				\item Iphone 10
			\end{enumerate}
			\item Xiomi
			\item Motorola	
	\end{enumerate}
	\item Sistemas Operativos
		\begin{enumerate}
			\item iOs
			\item Android
		\end{enumerate}
	\item Carcasas
		\begin{enumerate}
			\item Transparentes
			\item Con tapa
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{itemize}
	\item Marcas de m\'oviles
	\begin{itemize}
		\item Samsung
		\item Iphone
		\begin{itemize}
			\item Iphone 7
			\item Iphone 10
		\end{itemize}
		\item Xiomi
		\item Motorola	
	\end{itemize}
	\item Sistemas Operativos
	\begin{itemize}
		\item iOs
		\item Android
	\end{itemize}
	\item Carcasas
	\begin{itemize}
		\item Transparentes
		\item Con tapa
	\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{gather*} 
2x - 5y = 8 \\ 
3x^2 + 9y = 3a + c 
\end{gather*}
\begin{align*} 
2x - 5y = 8 \\ 
3x^2 + 9y = 3a + c 
\end{align*}
\begin{align*} 
1&x - 3y = 5 \\ 
3&x + 5y = -10 
\end{align*}
\end{document}